%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%			     Capitulo 1 			    %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\chapter{Introducción} \label{cap1}
\setcounter{page}{1}
\pagenumbering{arabic}

	En este primer capítulo únicamente se mostrará un breve explicación del proyecto. Este proyecto constituye el \acs{TFM} de Gustavo Plaza Roma que ha sido dirigido por el Dr. José Jaime Ruiz Ortiz. 
	
	El proyecto se ha desarrollado en el marco del Máster de Ingeniería de Sistemas y Control impartido por la Universidad Complutense de Madrid y la Universidad Nacional de Educación a Distancia
	
	La finalidad del proyecto es realizar un sistema capaz de clasificar imágenes a partir de las texturas que presentan.
\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			Seccion          					  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Motivación} \label{s1_1}
	
	%{\color{red}\textit{Hablar sobre la importancia de las texturas?}}

	%El análisis de textura es una de las áreas de estudio completas en visión artificial. Los ojos humanos son buenos jueces de diferenciar la textura de las superficies naturales. El sistema de visión exitoso es aquel que realiza esta textura en el mundo que la rodea. Los principales objetivos de la investigación de textura en la visión por computadora son comprender, modelar y procesar la textura, y finalmente simular el proceso de aprendizaje visual humano utilizando tecnologías informáticas.
	
	El análisis de textura es un área de investigación importante en la visión por computador. Enormes esfuerzos se han realizado en busca de una descripción de textura eficiente. Sin embargo, el análisis de textura generalmente es un problema difícil debido a la diversidad y complejidad de las texturas naturales.\citep{book:995744}
	
	%La textura es importante en muchas tareas de análisis de imágenes y visión por computador. 
	La textura proporciona información adicional en comparación con las medidas de color o forma de los objetos. A veces ni siquiera es posible obtener información de color, como en la visión nocturna con cámaras infrarrojas. Las medidas de color suelen ser más sensibles a las diferentes condiciones de iluminación que las medidas de la textura, lo que las hace más difíciles de usar en entornos exigentes, como las condiciones exteriores. Por lo tanto, las medidas de textura pueden ser muy útiles en muchas aplicaciones del mundo real, incluido, por ejemplo, el análisis de imágenes de escenas al aire libre.
	
	A pesar de la investigación intensiva de análisis de texturas durante varias décadas, solo se han realizado algunas aplicaciones de análisis de textura exitosas en entornos del mundo real. El principal problema de usar información de la textura es que las texturas generalmente tienen grandes variaciones en su apariencia visual. Las texturas se pueden orientar y escalar de forma diferente. Estas cuestiones provocan una gran variación en la apariencia de la textura y existen requisitos estrictos para que las medidas de textura produzcan una descripción razonable de las superficies analizadas \citep{book:215689}. Las características deben tolerar las variaciones de iluminación y también deben poder manejar diferentes rotaciones y escalas. También los problemas computacionales son importantes en las aplicaciones; por ejemplo, para lograr un tiempo de clasificación razonable para muestras.
	
	Para explotar el análisis de texturas en aplicaciones reales, las medidas deben ser precisas para detectar diferentes estructuras de textura, pero también ser invariantes o robustas con las condiciones variables que afectan la apariencia de la textura. La complejidad computacional no debe ser demasiado alta para conservar el uso realista de los métodos. Diferentes aplicaciones establecen varios requisitos en los métodos de análisis de texturas, y generalmente la selección de medidas se hace con respecto a la aplicación específica.
	%En los problemas de caracterización de textura realistas, la cantidad de datos suele ser enorme y, a veces, no existe un conocimiento previo de los datos disponibles. La caracterización se debe hacer de una manera no supervisada. En estos casos, podría ser muy problemático crear modelos representativos para las texturas analizadas o estudiar qué tan bien funcionan las características específicas de la textura. Por ejemplo, 
	En la clasificación, un problema es seleccionar muestras para que el conjunto de características sea lo suficientemente general. Este problema no tiene una respuesta simple y universal, y deberían existir métodos para trabajar con tales datos para una mayor explotación de la información de textura en las tareas de visión artificial en el mundo real.
	
	El objetivo final de los sistemas de caracterización de texturas es reconocer diferentes texturas. Las aplicaciones tienen diferentes requisitos para el reconocimiento: por lo general, la precisión es la propiedad más importante, pero a veces también se debe priorizar la velocidad, la usabilidad y la configurabilidad. No existe un método de reconocimiento universal para diferentes tareas de caracterización de texturas. En las aplicaciones de inspección industrial, generalmente hay una compensación entre precisión y velocidad. Sin embargo, es casi igualmente importante que el sistema de reconocimiento sea fácil de usar y configurar en nuevos entornos. %En tareas de análisis de imágenes más generales, los métodos de reconocimiento de texturas deben detectar diferentes texturas en las imágenes, pero también considerar las imágenes en un nivel superior. Por ejemplo, en el análisis de imágenes de escena, las relaciones entre las diferentes regiones establecen restricciones al reconocimiento y ayudan a la comprensión general de la imagen
	
	
	
	%\begin{figure}[htb]
	%	\centering
	%	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{capitulo_01/figuras_dir/crecimiento_robotica.png}
	%	\caption{Crecimiento previsto de la robótica entre los años 2000 y 2025}
	%	\label{Figura1_01}
	%\end{figure} 
	
	% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %

\section{Objetivos} \label{s1_1_2}

	Los objetivos propuestos para el presente TFM son:
	
	\begin{itemize}
		\item Generación de muestras: el sistema debe permitir seleccionar muestras de una imagen. Estas muestras deben estar caracterizadas por una etiqueta, una posición dentro de la imagen y un tamaño. Además las muestras de una determinada etiqueta deben de poder configurarse como positiva o negativa.
		\item Extracción de características: el sistema debe de ser capaz a partir de las muestras seleccionadas calcular la matriz de co-ocurrencia con la finalidad de obtener características estadísticas que definan la textura.
		\item Entrenamiento de un clasificador: con las características calculadas el sistema debe permitir entrenar un clasificador \ac{SVM}. Este clasificador debe ser configurable con la finalidad de obtener el mayor porcentaje de acierto en la clasificación de texturas.
		\item Clasificación de texturas: por último el sistema debe de ser capaz de clasificar las texturas que aparezcan en una imagen. Para ello el sistema debe recibir una imagen de entrada y recorrerla en busca de las texturas con las que el clasificador ha sido entrenado.  
	\end{itemize}
	
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			Seccion          					  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Alcance} \label{s1_2}

	%{\color{red}\textit{Que se hace y que no. Métodos de obtención de características que se usan y cueles no.}}
	
	%{\color{red}\textit{Hay que ponerlo??}}
	
	El alcance de este proyecto es crear un sistema que permita la clasificación de muestras de imágenes usando características obtenidas de la matriz de co-ocurrencia. Para ello se ha de usar un clasificador \ac{SVM}.
	
	Queda fuera del alcance de éste el uso de otros descriptores de texturas basados en otros métodos que no son métodos estadísticos, quedando fuera los métodos estructurales y basados en modelos.
	
	También queda fuera del alcance la optimización de los parámetros usados para la extracción de características y el entrenamiento del clasificador, teniendo que ser estos estimados por el autor del trabajo o la persona que use la aplicación.

	Queda fuera del alcance la aplicación del sistema a un tipo de texturas concreto, por lo que para demostrar la validez del sistema el autor ha de elegir un conjunto de imágenes donde aplicar el sistema.
	

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			Seccion				                      %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Estructura de la memoria} \label{s1_3}

	%{\color{red}\textit{Decir de lo que se habla en cada capítulos (todos)}}
 
	La memoria está estructurada como se indica a continuación.
	
	\begin{itemize}
		\item En el primer capítulo se presenta una introducción al proyecto donde se habla de la motivación y los objetivos.
		\item En el capítulo dos se muestran los métodos de análisis de texturas usados en el proyecto, así como los fundamentos teóricos de los mismos.
		\item En el tercer capítulo se muestra el método de aprendizaje usado para la clasificación de las texturas, que consiste en un \ac{SVM}.
		\item En el cuarto capítulo se muestra la estructura de bloques del sistema, se explica como se relacionan las distintas partes del sistema y como interactúan unas con otras.
		\item En el quinto  capítulo se muestra la descripción funcional del sistema, se explica el uso y funcionamiento de las diferentes partes del sistema.
		\item En el sexto  capítulo se muestra una aplicación y los resultados obtenidos. El sistema completo se aplica al análisis de texturas de un determinado conjunto de imágenes.
		\item En el séptimo  capítulo se muestran las conclusiones y trabajos futuros.
	\end{itemize}
	
	% Código dividido por tipo de código (descripcion, control, tratamiento de datos, GUIs, ...)
	% No poner todo el código
